<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[jskonst]]></title>
  <link href="http://jskonst.ru/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jskonst.ru/"/>
  <updated>2013-12-12T10:37:50+04:00</updated>
  <id>http://jskonst.ru/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jskonst]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ссылки на рисунки и таблицы в Word]]></title>
    <link href="http://jskonst.ru/blog/2013/12/12/word-links/"/>
    <updated>2013-12-12T00:20:31+04:00</updated>
    <id>http://jskonst.ru/blog/2013/12/12/word-links</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В случае если число рисунков, таблиц в документе больше 5 или есть хоть малейшая вероятность того, что станет больше 5, следует воспользоваться следующим руководством для автоматизации процесса и получения результата (что очень важно), соответствующего отечественным стандартам.
 Данное руководство относится к текстовому редактору MS Word, для редактора Open Office данный процесс значительно проще.
Предположим у нас есть документ (рис.1), на котором есть рисунок (он уже автоматически пронумерован) и мы хотели бы следит за нумерацией рисунков и таблиц.</p>

<p><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9313/79520833.18/0_a6347_df2251d5_XL.jpg" alt="base doc" /></p>

<p>Рис.1 Исходный документ</p>

<p>Добавим изображение, например, как показано на рис.2. Важно, не допускается обтекание текста!</p>

<p><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9797/79520833.18/0_a6345_8686604d_XL.jpg" alt="added image" /></p>

<p>Рис.2 Добавление изображения</p>

<p>Для того чтобы автоматически пронумеровать документ следует в меню <em>Ссылки</em> выбрать пункт <em>Вставить название</em> на рис.2 пункт меню выделен желтым цветом.
В результете на экране появится окно выбора названия, представленное на рис.3.</p>

<p><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9749/79520833.18/0_a6346_3e7a4d8c_L.png" alt="add name" /></p>

<p>Рис.3 Интерфейс добавления названия</p>

<p>Необходимо настроить параметры подписи, выбрав в выпадающем меню или нажав кнопку создать (рис.4).</p>

<p><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9754/79520833.18/0_a6348_e588a8c1_L.png" alt="correct name" /></p>

<p>Рис.4 Изменение постоянной части названия</p>

<p>В результате получаем добавленное название вида <em>Рис.1</em> к которому вручную дописываем описание текста (в примере это <em>&ldquo;Улыбающееся лицо&rdquo;</em>) (рис.5).</p>

<p><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9759/79520833.18/0_a6349_1d5d64cd_XL.png" alt="added name" /></p>

<p>Рис.5 Добавление названия рисунка</p>

<p>Рекомендуется создать стиль оформления подписей, чтобы можно было менять оформление надписи и положение рисунка в одно нажатие мыши. ПРименение стиля представлено на рис.6.</p>

<p><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9319/79520833.18/0_a634a_86b035ab_XL.png" alt="changed style" /></p>

<p>Рис.6 Изменение стиля</p>

<p>Для создания автоматической ссылки, используя инструмент закладок (если вам известен способ проще, свяжитесь со мной или напишите в комментариях), следует выделить номер и только номер, никаких лишних символов не должно быть выделено, в том числе ни один пробел (рис.7).</p>

<p><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9311/79520833.18/0_a634c_67738dd3_XL.png" alt="ready for bookmark" /></p>

<p>Рис.7 Выделение номера для создания закладки</p>

<p>Для добавления закладки следует нажать комбинацию клавиш <code>Ctrl-Shift-F5</code> и в появившемся меню (рис.8) добавить название закладки. <strong>Внимание</strong> пробелы и начало с цифры или спец-символа не допускается. Рекомендуется набранное название скопировать в буфер обмена, нам оно чуть дальше пригодится.</p>

<p><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9756/79520833.18/0_a634b_910ca2f9_L.png" alt="bookmarking" /></p>

<p>Рис.8 Интерфейс для добавления закладки</p>

<p>Для добавления ссылки на рисунок в нужном месте (например после фразы &ldquo;как указано на рис.&rdquo;) следует установить курсор и нажать комбинацию клавиш <code>Ctrl-F9</code>. В результате появятся парные фигурные скобки, представленные на рис.9</p>

<p><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9826/79520833.18/0_a634d_add4e8f_XL.png" alt="preparing for ref" /></p>

<p>Рис.9 Создание ссылки</p>

<p>Внутри этих скобок следует написать <code>{ ref имя_закладки }</code>, где <em>имя_закладки</em> &ndash; это то имя закладки того рисунка, на который вы хотите сослаться. Для этого выше и было предложено скопировать имя в буфер обмена (рис.10).</p>

<p><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9494/79520833.18/0_a634e_b0ba8070_XL.png" alt="changing ref text" /></p>

<p>Рис.10 Добавление ссылки на закладку</p>

<p>Для того чтобы надпись приняла вид номера на который она ссылается, следует нажать правой кнопкой мыши на сером поле и в открывшемся контекстном меню выбрать <em>Обновить поле</em> (рис.11).</p>

<p><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/6730/79520833.18/0_a634f_a3546e98_XL.png" alt="renew field" /></p>

<p>Рис.11 Обновление поля</p>

<p>В результате вы получаете ссылку, привязанную к соответствующему рисунку, а номер самого рисунка (и соответственно ссылки) будет автоматически изменен при добавлении нового рисунка с названием перед ним. Результат представлен на рис.11.</p>

<p><img src="http://img-fotki.yandex.ru/get/9759/79520833.18/0_a6350_2b81dcc0_XL.png" alt="result" /></p>

<p>Рис.12 Результат</p>

<p>Ссылки на таблицы производятся аналогичным способом.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://jskonst.ru/blog/2013/11/24/hello-world/"/>
    <updated>2013-11-24T12:24:18+04:00</updated>
    <id>http://jskonst.ru/blog/2013/11/24/hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Начинать  всегда сложно, правда еще сложнее заканчивать, поэтому так долго подбирался я к выпуску этого &ldquo;блога&rdquo;. Возникла острая необходимость создавать и публиковать записи, выпустить пару методичек, а писать в  WYSIWYG-редакторе, мне не совсем подходит. Вот markdown, для моих задач подходит вполне, поэтому я развернул этот блог на движке Octopress, сам же сайт хостится на github.</p>

<p>На этом мой простой HelloWorld заканчивается, дальше будут следовать более содержательные посты.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
